她本想貶卻適得其反 - 蔣芸

她本想貶卻適得其反 - 蔣芸

黎智英身陷囹圄，未審先判被入獄；腳鐐手銬加纏腰鐵鏈，有良知有血性有正義感的香港人，無不憂心忡忡為他祈福祝禱。 不料出現了一篇異形怪獸文字，她自云是黎的前下屬，爆料來講一件如今可能被人遺忘了的上一個世紀往事，她說黎府曾被賊人打劫；黎為了取回黎太的婚戒，不惜和匪徒搏鬥，以寡敵眾之下被打得頭破血流，翌日還回報館和他們開會……。她以此事證明黎缺乏大智慧，膽大卻不善良，她筆下還力數黎的其他罪名卻說不出個所以然來。

號稱建制派No.2寫手的潘姓女子是壹傳媒前僱員；此文真正可謂腦殘心缺之「佳作」，她披露這一段往事，本來是想落井下石打臉前僱主，卻想不到從這一段往事反叫人看到黎智英勇敢不怕死的性格；為了他心目中覺得最重要的東西，不顧自身安危。這種性格，一路走來從未改變過。不同的是如今歷史重演，如今進黎府打劫的已不是幾個江洋大盜，而是一整個強權大國；這次要搶的不是婚戒珠寶而是香港這個城市最可貴的一切。以一人之力敵一大國可乎？當然不可，無異以雞蛋去抵擋高牆鐵壁。黎智英對這處境並非無知無覺，他愛家庭、妻兒、愛他一手創辦的新聞事業、他也愛擁戴他的讀者群，誰都知道，今天的他所做的何嘗是為自己。他的拚命豁出去為的是誰？

本來是一篇攻擊他的文字，不料正好讓我們更清楚看到這樣一個頂天立地的好漢；必要時連命都可以不要的傻蛋。

天地有正氣，人間有正道，對於一個為民主自由良知道義連命都可以不要的人，你們看着辦吧。

好勇